報 業

報 業 - 李純恩

資料圖片

一年一度，報業公會舉辦「香港最佳新聞獎」，也是一年一度與新聞界老友見面的時候。做這一行忙，平時也不常見，到了這種場合就是大團圓時刻。我離開報界已十八年，但到了這時候，則提醒我也曾是報界中人，碰得到以前的老同事，老同事又都散去了其他報館，但仍在「界」中，見到了可勾起許多記憶。

都說今時今日報紙難做了，也有說沒得做了，聽了令人心中忐忑，於是該打氣的一定要打氣，新聞做得好就應該頒獎。如今報行環境差是事實，但要論斷前景則為時尚早。

於是有人問我還訂報紙嗎？我說家中依然訂報紙，每天早上起床，一杯茶一張報紙，不在於內容說什麼，而是生活習慣，若無事要趕，慢慢喝茶，細細翻閱，那感覺是非常享受的。手指接觸到實質的報紙，跟手指在網上點開報紙最大的區別，前者是生活感受，後者是渴求天下大事。我渴求的天下大事不多，太多事情沒心思去知道，但我享受用手指搓開報紙逐頁翻閱的感覺，這才是我訂報紙最大的原因。

那人又問，那《蘋果日報》馬上要推出的網上訂閱你會幫襯嗎？我說當然幫襯，因為不在香港的時候，是在網上看《蘋果》的。在網上看《蘋果》其實也不是渴求新聞，而是人在外地，看到在香港發生的新聞，不管是不是天下大事，都有一份解鄉愁的親切感，若是身處禁看《蘋果》的地區而我又可以看到《蘋果》，既有吃禁果的刺激，還有一份對自由的珍惜感，就憑這一點，我也得花那點小錢。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
大媽跳出一個子宮來 (李碧華)

下一則
下一則
人之冤多矣 (蔣芸)